# SOME DESCRIPTIVE TITLE.
# Copyright (C) 2021, Qing Yu
# This file is distributed under the same license as the TransBigData
# package.
# FIRST AUTHOR <EMAIL@ADDRESS>, 2022.
#
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: TransBigData 0.3.0\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2023-06-06 09:50+0800\n"
"PO-Revision-Date: 2023-06-05 20:34+0800\n"
"Last-Translator: \n"
"Language: zh_CN\n"
"Language-Team: \n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=utf-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Generated-By: Babel 2.12.1\n"

#: ../../source/plot_map.rst:8
msgid "Load the basemap"
msgstr "载入底图"

#: ../../source/plot_map.rst:21:<autosummary>:1
msgid ""
":py:obj:`plot_map <transbigdata.plot_map>`\\ \\(plt\\, bounds\\[\\, "
"zoom\\, style\\, printlog\\]\\)"
msgstr ""

#: ../../source/plot_map.rst:21:<autosummary>:1 of
#: transbigdata.plotmap.plot_map:2
msgid "Plot the basemap"
msgstr "绘制底图"

#: ../../source/plot_map.rst:21:<autosummary>:1
msgid ""
":py:obj:`plotscale <transbigdata.plotscale>`\\ \\(ax\\, bounds\\[\\, "
"textcolor\\, textsize\\, ...\\]\\)"
msgstr ""

#: ../../source/plot_map.rst:21:<autosummary>:1 of
#: transbigdata.plotmap.plotscale:2
msgid "Add compass and scale for a map"
msgstr "为地图添加指南针和比例尺"

#: ../../source/plot_map.rst:21:<autosummary>:1
msgid ""
":py:obj:`set_mapboxtoken <transbigdata.set_mapboxtoken>`\\ "
"\\(mapboxtoken\\)"
msgstr ""

#: ../../source/plot_map.rst:21:<autosummary>:1
msgid ""
":py:obj:`set_imgsavepath <transbigdata.set_imgsavepath>`\\ "
"\\(imgsavepath\\)"
msgstr ""

#: ../../source/plot_map.rst:21:<autosummary>:1
msgid "Set savepath for maps"
msgstr "设置地图保存路径"

#: ../../source/plot_map.rst:21:<autosummary>:1
msgid ":py:obj:`read_imgsavepath <transbigdata.read_imgsavepath>`\\ \\(\\)"
msgstr ""

#: ../../source/plot_map.rst:21:<autosummary>:1
msgid "Read map savepath"
msgstr "读取地图保存路径"

#: ../../source/plot_map.rst:21:<autosummary>:1
msgid ":py:obj:`read_mapboxtoken <transbigdata.read_mapboxtoken>`\\ \\(\\)"
msgstr ""

#: ../../source/plot_map.rst:21:<autosummary>:1
msgid "Read mapboxtoken"
msgstr "读取mapboxtoken"

#: ../../source/plot_map.rst:23
msgid "Settings before start"
msgstr "启动前设置"

#: ../../source/plot_map.rst:25
msgid ""
"The TransBigData package provides the function of drawing map basemap on "
"matplotlib. The basemap is provided by mapbox and the coordinate system "
"is WGS84. If you want to use this function, you first need to click `This"
" link <https://account.mapbox.com/auth/signin/?route-"
"to=%22https://account.mapbox.com/%22>`__\\  to register for a mapbox "
"account. Register as a developer on the mapbox, and obtain a mapbox "
"token.  `This link <https://docs.mapbox.com/help/getting-started/access-"
"tokens/#how-access-tokens-work>`__\\ introduces the function of mapbox "
"token."
msgstr ""
"TransBigData 包提供了在 matplotlib 上绘制地图底图的功能。底图由地图框提供，坐标系为 "
"WGS84。如果要使用此功能，首先需要在 `This link <https://account.mapbox.com/auth/signin"
"/?route-to=%22https://account.mapbox.com/%22>`__  "
"注册mapbox帐户。在mapbox注册为开发人员，并获取mapbox的access token。  `This link "
"<https://docs.mapbox.com/help/getting-started/access-tokens/#how-access-"
"tokens-work>`__  介绍了mapbox的access token的功能。"

#: ../../source/plot_map.rst:26
msgid ""
"If you have obtained the mapbox token, you can use the following code to "
"set the mapbox token for TransBigData (you only need to set it once, and "
"you don’t need to reset it when you reopen python later)"
msgstr ""
"如果已经获取了 mapbox的access token，可以使用以下代码为 TransBigData 设置 mapbox的access "
"token（只需要设置一次，以后重新打开 python 时不需要重新设置）"

#: ../../source/plot_map.rst:36
msgid ""
"In addition, you need to set the storage location of a map basemap. When "
"the same location is displayed next time, the map will be read and loaded"
" locally"
msgstr "此外，还需要设置地图底图的存储位置。下次显示相同位置时，将在本地读取和加载地图"

#: ../../source/plot_map.rst:49
msgid ""
"After setting, the next time you draw the base map, you will create a "
"tileimg folder under the path you set, and put all the base maps in it. "
"Try the following code to see if you can draw the base map successfully"
msgstr "设置完成后，下次绘制底图时，会在设置的路径下创建一个tileimg文件夹，并将所有底图放入其中。尝试以下代码，看看是否可以成功绘制底图"

#: of transbigdata.plotmap.plot_map transbigdata.plotmap.plotscale
msgid "Parameters"
msgstr ""

#: of transbigdata.plotmap.plot_map:4
msgid "Where to plot"
msgstr "在哪里绘制"

#: of transbigdata.plotmap.plot_map:6 transbigdata.plotmap.plotscale:4
msgid ""
"The drawing boundary of the base map, [lon1,lat1,lon2,lat2] (WGS84 "
"coordinate system), where lon1 and lat1 are the coordinates of the lower "
"left corner and lon2 and lat2 are the coordinates of the upper right "
"corner"
msgstr ""
"底图的绘制边界 [lon1，lat1，lon2，lat2]（WGS84 坐标系），其中 lon1 和 lat1 是左下角的坐标，lon2 和 "
"lat2 是右上角的坐标"

#: of transbigdata.plotmap.plot_map:11
msgid ""
"The larger the magnification level of the base map, the longer the "
"loading time. Generally, the range for a single city is between 12 and 16"
msgstr "底图的放大倍率越大，加载时间越长。通常，单个城市的范围在 12 到 16 之间"

#: of transbigdata.plotmap.plot_map:15
msgid "Show log"
msgstr "显示日志"

#: of transbigdata.plotmap.plot_map:17
msgid "The style of map basemap can be 1-10, as follows"
msgstr "地图底图的样式可以是1-10，如下"

#: ../../source/plot_map.rst:75
msgid "Basemap style 1：streets"
msgstr "底图样式1：街道"

#: ../../source/plot_map.rst:81
msgid "Basemap style 2：outdoors"
msgstr "底图样式2：户外"

#: ../../source/plot_map.rst:87
msgid "Basemap style 3：satellite"
msgstr "底图样式3：卫星"

#: ../../source/plot_map.rst:93
msgid "Basemap style 4：light"
msgstr "底图样式4：浅色"

#: ../../source/plot_map.rst:99
msgid "Basemap style 5：dark"
msgstr "底图样式5：深色"

#: ../../source/plot_map.rst:105
msgid "Basemap style 6：light-ch（中文）"
msgstr "底图样式6：light-ch（中文）"

#: ../../source/plot_map.rst:111
msgid "Basemap style 7：ice creem"
msgstr "底图样式7：冰淇淋"

#: ../../source/plot_map.rst:117
msgid "Basemap style 8：night"
msgstr "底图样式8：夜景"

#: ../../source/plot_map.rst:123
msgid "Basemap style 9：terrain"
msgstr "底图样式9：地形"

#: ../../source/plot_map.rst:129
msgid "Basemap style 10：basic blue"
msgstr "底图样式 10：基础蓝"

#: ../../source/plot_map.rst:134
msgid "Basemap style 11：light(无标注)"
msgstr "底图样式 11：light(无标记)"

#: ../../source/plot_map.rst:139
msgid "Basemap style 12：dark(无标注)"
msgstr "底图样式 12：深色(无标记)"

#: ../../source/plot_map.rst:144
msgid "Self-defined style"
msgstr "自定义样式"

#: ../../source/plot_map.rst:146
msgid "support selfdefined mapbox style"
msgstr "支持自定义mapbox样式"

#: ../../source/plot_map.rst:154
msgid "Compass and scale"
msgstr "指南针和刻度"

#: of transbigdata.plotmap.plotscale:9
msgid "size of the text"
msgstr "文本的大小"

#: of transbigdata.plotmap.plotscale:11
msgid "size of the compass"
msgstr "指南针的大小"

#: of transbigdata.plotmap.plotscale:13
msgid "Length of scale bar (m)"
msgstr "比例尺长度(m)"

#: of transbigdata.plotmap.plotscale:15
msgid "‘KM’,’km’,’M’,’m’, the scale units"
msgstr "'KM','km’,’M’,’m’, 刻度单位"

#: of transbigdata.plotmap.plotscale:17
msgid "1 or 2, the style of the scale"
msgstr "1 或 2，比例的样式"

#: of transbigdata.plotmap.plotscale:19
msgid ""
"The approximate position of the scale bar in the figure, such as "
"[0.9,0.9], is in the upper right corner"
msgstr "图中比例尺的大致位置，如[0.9，0.9]，在右上角"

#~ msgid "参数"
#~ msgstr ""

#~ msgid ""
#~ ":obj:`plot_map <transbigdata.plot_map>`\\ \\(plt\\, "
#~ "bounds\\[\\, zoom\\, style\\, printlog\\]\\)"
#~ msgstr ""

#~ msgid ""
#~ ":obj:`plotscale <transbigdata.plotscale>`\\ \\(ax\\, "
#~ "bounds\\[\\, textcolor\\, textsize\\, ...\\]\\)"
#~ msgstr ""

#~ msgid ""
#~ ":obj:`set_mapboxtoken <transbigdata.set_mapboxtoken>`\\ "
#~ "\\(mapboxtoken\\)"
#~ msgstr ""

#~ msgid ""
#~ ":obj:`set_imgsavepath <transbigdata.set_imgsavepath>`\\ "
#~ "\\(imgsavepath\\)"
#~ msgstr ""

#~ msgid ":obj:`read_imgsavepath <transbigdata.read_imgsavepath>`\\ \\(\\)"
#~ msgstr ""

#~ msgid ":obj:`read_mapboxtoken <transbigdata.read_mapboxtoken>`\\ \\(\\)"
#~ msgstr ""

#~ msgid "Parameters"
#~ msgstr "参数"

